白羅斯當局聲稱闖烏克蘭事敗 反對派領袖被擄 堅拒「被流亡」

節錄

白羅斯當局聲稱闖烏克蘭事敗
反對派領袖被擄 堅拒「被流亡」

■科列斯尼科娃在上月總統大選後堅持留國領導示威運動。美聯社

白羅斯獨裁總統盧卡申科壓不下持續一個月的反政府示威，惟有設法令反對派要員從國內消失。堅持留國的反對派領袖科列斯尼科娃（Maria Kolesnikova）被擄走後一日，官方稱她試圖進入烏克蘭時被扣，烏克蘭卻指她是拒絕「被流亡」。

相關新聞：拉攏俄塞 舉行斯拉夫兄弟軍演

反對派為和平轉移政權而設的「協調委員會」前天指，科列斯尼科娃、委員會新聞秘書羅德年科夫（Anton Rodnenkov）和行政秘書。。。

多名蒙面男推上小巴

德國和英國要求白羅斯交代三人下落，白羅斯邊防委員會發言人貝奇科夫斯基昨向傳媒稱，科氏等三人嘗試出境到鄰國烏克蘭，科氏沒有越境，現被扣留和調查，其餘兩人則成功到了烏克蘭。白羅斯國營通訊社引述邊防人員稱，三人。。。

烏克蘭證實羅、克兩人入了境，但對科氏的情況有不同說法。烏克蘭副內政部長傑拉申科指科氏成功阻止「祖國強制驅逐出境」：「科。。。。

傳撕護照阻「強制出境」

38歲的科列斯尼科娃，是白羅斯當今三大反對派領袖中唯一留國的一人。她原是長笛手和音樂教師，為前銀行家巴巴利科參選總統時擔當競選經理，巴巴利科卻繫獄被禁參選。她於是跟丈夫被拒參選的塞普卡洛，一同支持代夫出選的。。。。。

塞普卡洛選前擔心個人安全，到俄羅斯會合早到當地的家人，季哈諾夫斯卡婭選後在當局施壓下流亡立陶宛，。。。。

法新社/路透社

■白羅斯示威者周日遊行至總統府外的軍警封鎖線，當局事後拘捕633人。互聯網